20歲超正輪椅女孩親揭遭譏:假殘障 她燦笑回應哭翻全網

鄉民中心／綜合報導

網路充斥許多故事，爆料的多，糾紛更多，但是偶爾也有正面積極的故事，這些故事和人物不僅給網友們帶來正能量，同時也給發文者繼續面對生活和人生的勇氣，近日網路上有一位20歲的正妹，敘述自己的故事，她是一位脊髓性肌肉萎縮症(SMA)第三型患者，2歲發病，14歲開始坐輪椅，成長過程曾被霸凌「假殘障」、「跛腳」，生活中的難，她當成是上天給的禮物，因為這樣的病，她學會堅強樂觀，還有獨立，她希望自己的故事可以帶來正能量，這篇發文引來6萬個讚，6000則加油留言。

這名20歲少女發了一張自己燦爛笑容的的照片，她坐在輪椅上，長髮飄逸，白上衣加雪紡長裙，若不是那張輪椅，你一定無法想像她的身體有甚麼樣的病痛，她發文說想分享自己的故事，為大家打氣，然後緩緩用文字述說她的人生「我今年20歲，一位脊髓性肌肉萎縮症(SMA)第三型患者。我2歲左右發病，14歲開始坐輪椅，到現在只能用助行器行走，無法自行站立，需要有人從正面抱起」，本來還能用助行器行走，卻因為14歲時必須每天爬樓梯，加速了身體的惡化，不得不需要倚靠輪椅代步。

談到自己的病，她很平靜的描述「這個疾病讓我的肌肉萎縮，四肢及軀幹逐漸軟弱無力， 嚴重會造成器官衰退，這是一種遺傳性、漸進性的罕見性疾病，會影響患者行走、進食、甚至呼吸能力，目前在醫學上沒有具體的治療方式。」。但是身體的困難不是最艱難，而是心理狀態，她得面對異樣的眼光，甚至霸凌「時常被同學取笑，甚至以前我能走路的時候有人說我『假殘障』、『跛腳』，國小同學也會模仿我的走路姿勢。」，這樣的情況直到高中，她才逐漸調適。

走過被霸凌的時期，她還有不同的難題要面對「吞嚥功能不好，所以食物方面要特別注意，太硬的東西都不能吃，有些食物也要剪碎才有辦法下嚥，肺功能和心臟也不太好，有時會突然喘不過氣或者心臟感到不適。」。「找打工機會也很困難，也很多公司不太會想錄用身心障礙者」，「搭公車的時候，有些司機會嫌麻煩拒載」。

人生很長，對於一個才20歲的年輕女孩來說，要面對的太多太多，但是她的信念讓她堅信，生活可以很美好「我認為這是老天爺給我最好的禮物，因為疾病，讓我學會獨立、堅強，所以，我很快樂，也很喜歡自己」。

這篇文章發布不到一天，已經被6萬人按讚，6000則以上的留言「看到你這麼勇敢就覺得自己沒有權利那麼快放棄」、「漂亮女孩，妳很棒的！加油加油」、「加油謝謝你分享你的故事給我滿滿正能量」、「加油！真的很勵志！！」、「勇敢堅強的女孩最美麗！」、「身邊周圍有這樣的人，請別戴著異樣的眼光去看他們，請拿出我們的善良，他們的世界會更不同」。

屌閪咪死魚咁

你老母死魚就以為個個都死魚？天真

但試完你老母都係喎

靚女

癡線差佬

你依d毒撚真係好煩
乜7都用條j來諗野先

生條撚就係咁用

你呀媽生個腦比你又唔見你用
做乜用條撚諗野

咪撚扮聖人啦

正，出去滾佢都跟唔到

如果佢唔係靚女.....
有無人會想聽佢嘅故事?

咁實有嘅。

死魚你都無份屌啦仆街

就算佢靚女,其實都只係望多張相二眼

有無見過平時街上啲格蘭披治輪椅選手?

2019.01.02 人類觀察首次以木村拓哉為目標的觀察！勝地涼&菜菜緒豪華助陣！

係唔係霍金個病？

你叫雞都俾人彈鐘添呀
屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

唔係對方聖人，係你賤過頭，你咁樣網上講吓就好，現實絕對會俾人打